計劃進修PhD/Research討論區(62) 4月15就殺到

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

Post 58:

Post 59:

Post 60:

Post 61:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

報Mphil
報你想跟個老細既RA
報其他U CUHK,UST 既MPhil/PhD
離開香港鬼國

英國PhD ? 恭喜哂

btw 其實英國拎Scholarship(人工) 真係好難 ?

有冇80%人拎到

人生真苦
不過唔緊要既我識NDS斷斷續續做左3年RA
先再讀PhD, 係會老D 但無計
做住RA, 一邊PROPOSE PROJECT + 參與多D..
另一方面儲錢 唔收就去德國 或者借住錢讀左MSC先

無錢既PhD簡直抿滅人性
學費+生活費+租 係一線城市
仲要3,4年 如果Bachelor,Master,PhD 都係英國讀 而無獎學金
真係有機會直迫1000萬HKD

點解匯率好似永遠都Against 自己
想去英國既時候 英磅就升到咁高
遲d去荷蘭 d EURO 又升到 3年內最高 9.7

有神快拜

有意讀上去留名

淨係學士都接近180萬(3年)
碩士(40)
PhD 再接近250萬(4年?)

我估可能要半千萬
真心個句 去到英國讀,無獎 話自己無錢真係唔信
已經可以比到平D既首期

英國文學

可能英國一心覺得我地海外留學生 就係$$既來源
有咩理由比番錢你讀

呢排每次一見到d什麼癌症救星，根除9x%癌症 我就驚到仆街
心諗吓喂屌進度唔好咁快啦我岩岩先讀master oncology
讀完至話唔需要我 真係

明明作為一個貢獻者應該覺得開心
但係為左自己利益又會諗唔好咁快

其實英國真係當出面d人係狗
讀完一年碩士想留？ 走啦屌你老母
想讀博士 唔係唔得既你咁好學
不過要自己比錢囉
讀完啦？好有學術氣氛wor 但係英國唔需要
走啦屌你老母

你意思係電腦自己做實驗自己 hypothesize 自己出文 ？呢個po所有人都失業 終於體驗到司機怕比電動車取代既恐懼

London 3年都係150萬左右
其他都係120/130 點樣得出個結論係3年ug180萬
而且上述嘅使費係有勁幾嘅生活 無就住就住使
PhD當多d都係唔過200萬
英國的確係使錢多 但無你講到咁多

Classics Philo History
同某d socio

其實都有唔少人留到 但唔想咁解
因為唔少工tax完人工仲低過香港

睇下你所講既歐洲TOP SCHOOL ECON MASTER 係指邊D
如果1年MASTER 真係唔好驚話特別難
你有GRE, 同埋你都識講GPA唔差
有FYP做 已經算唔錯

唔會,因為你正常黎講未做哂FYP 人地已經出OFFER 比你（上學期／下學期前段半報？）
人地唔會話 FYP MUST ACHIEVE A GRADE BLA BLA BLA 咁無聊
出左OFFER , MEET到OFFER FYP 拎D都無所謂 (咁講,唔好試)

我個人報學校既原則係「屌你老母報爆」，乜柒都報
因為每間Policy都唔同, 睇你份motivation letter 既人都唔同
佢DEPARTMENT有幾多位,收唔收到你, 有好多野都唔知
就我已言 我報荷蘭 University of Groningen 佢話我無讀什麼Physiology, neuroscience ,一兩個course就話唔收我
但報UvA 都唔洗兩個星期就出OFFER
所以你永遠都唔知,可能勁D既學校=無人溝既靚女,要去試

問題係我今年grad ，下年先報
不過你啱既，咩野都報曬反正唔係使得幾多
係我好衰格，淨係想入一兩間，唔得就仆街，好犯賤

好撚賤啊.JPG

痴線 afk左幾分鐘 window就 無拉拉幫我自動更新
明明press 左稍後更新
好在之前save左
下部機一定用apple

之前買撚左Surface Pro 4 現在掉壞左 都唔知邊到整
上網先發現原來Microsoft Store 唔係好多地方有
連Europe都無一間,大部份係美國
屌佢老母 Apple Store 就連澳門呢d 唔算出名既city 都有 但係 Microsoft Store 影都唔見
岩岩買左iPad 玩得幾開心 發覺ui真係唔錯
下部機一定用apple 下部手機都係

sounds gay

可能無，but 大家上網屌完 佢哋錢照收

唔該你幫我填份問卷啊🙏🏼

冇consent form. 冇你地資料 冇ethical approval

仲要title講gender，但係入面啲嘢全部係講sexual orientation

Gender同sexual orientation都唔識分...

[member]9日8夜
應該會去京都同環球影城
唔知夠唔夠時間去埋其他(定係太多時間一定要去其他地方)[/member]

雖然有傳聞話 美國人唔鐘意收Master

但係有master 點都好過無

只要你係Master都儲到一d經驗
就算無pub都好
都肯定好過 就咁bachelor

你係香港bachelor?
你真係要下年做一做FYP先知
老細唔一定收番你.. THIS IS A TRAP
好似我老細咁岩岩就無位收
最後我都要離開香港

傳聞 美國Professor 唔鐘意收全球既master
因為佢地覺得直接上PhD會好D

不過其實呢個真係唔重要
我上大陸網見到好多人都係大陸UG MASTER, 再去美國PhD
都有人收

所以其實係Pub x Experience

我明白香港UG 教既野有限
如果成績唔夠, 上唔到香港PhD, 就唔知去邊到好
個底唔夠，香港Ｍｐｈｉｌ又唔收
我建議美加research based
增加經驗,到時你再選擇 香港 歐洲 美國
都唔遲既 （我個人覺得）

gpa>3.2 入美國PhD 真係OK ? 未試過

如果你FYP 真係咁好彩跟到老細 固然好
跟唔到咪Research base Master 囉

可遇不可求 可能得我咁唔好彩 老細爆QUOTA
咁美加 Research 一定唔差既

其實呢度/Generally 都prefer 外國多過土炮? <--- 外國 include 英美澳歐洲諸國新加坡日本 點樣唔Prefer啊
有冇邊到啲研究氣氛/atmosphere比較好? 最好: 美國＝歐洲＞＞東亞（唔計港澳台）＞＞香港
定都係睇funding ＞呢個當然要睇 非洲有ＦＵＮＤＩＮＧ＞美國無ＦＵＮＤＩＮＧ

elaborate

美國真係多D FUNDING既 始終多位
但係真係好危險 唔想比人亂槍打死

rough wiki

美國,中國FUNDING 仲多過成個歐洲
that's why

咁撚正
如果想近香港 去深圳做會唔會都係呢個價錢

大家做緊研究上左年紀既巴打覺得去到2X 3X 歲 身體有咩變化
好唔撚開心無以前咁健康..腸胃會痛...12點就累到PK無精神
唔訓夠8個鐘=全日都唔精神

一日最多訓到6個鐘

TN 成日講到1999咁

一樣

TN 因為係第一本教科書，
佢自己創左好多字出黎，
但之後又無人再用
搞到當有睇唔明去GOOGLE 個陣，又係出返佢本書
佢用好多唔易明嘅操作，心諗正正經經寫出黎唔得咩

得閒入黎睇下有無搭到爹嘅嘢
咁橋就讀緊computational neuroscience

而到不嬲都少人讀分子生物學

無追POST 巴打邊間U SPEAKING TEST都FAIL , RACISM啊

+ 唔知幾時畢業

歐洲反而無咁麻煩

除係某D領域無咁出色(睇科同學校)
同埋外國人唔易有資金外，
係歐洲讀PhD真係無咩唔好

我有11 個dependent variable (ie 11 old regression for each specification)
用model a ，有三次regression 個target control variable 係significant
Model B : 得一次#

大家點睇遙距phd program

呢D咪高IQ囉

想問下有咩SOFTWARE可以計算Area between two curves

如果我本身raw data 係一堆reading
3xx.23
1xx.xx
無一條equation可言，有冇可能將 由point組成既curve 再變成一條equation, 再 代入去wolfam 到?
如果唔要linear line 一定想要curve的話

佢地用緊 Prism graph pad wor
好似真係出紙專用software 黎 我都唔Q識

至少我個dept係咁

有冇後路

我終於發現原來人地所講既
FYP 你做既PROJECT/PRESENT
都會有人幫你跟手尾既幸福

people are dumb ...呢個世界需要既我覺得唔係市民既意思..真心
市民好多都好撚蠢

點解會失落。。除非真係終極野雞，如果唔係出去讀書+氣氛點會衰過土砲

唔好睇少自己
港大中大睇少你只不過係比你將來講故事用，話佢地唔收你，之後你去左愛丁堡，發覺點點點，變到幾成功，blablqbla

但係愛丁堡出黎可以比你流去更加多地方
同埋香港有一樣野就係睇唔起自己人 HKU CU UST 出黎 可能睇唔起你添
佢地唔收你係覺得你暫時未夠好姐.. 如果你PhD做得好咪會收

我想問大家點睇純文科想向學術發展
我依家讀緊八大ug應該有second up grad 大唔大機會入到hku/cu mphil

根據大家(即係我自己啊 )既RESULT
我證實到我講既野係無錯
Acknowledge 我自己

文科咁大鬥爭? 2ND UP都難?

好慘

好彩你講一講喳 好多人都以為HEAHEA地 2ND UP 就有香港PhD讀.. (包括我)..
同埋老細未必保你..(如果FYP做得衰)
搞到我遲D會係荷蘭sosad

如果行外人知道Biomedical sciences/life science 做緊乜
應該會覺得班人係迫住"醫藥,疾病"既名係到呃funding
十劃都未有一撇

港仔何去何從

比人屌我UG LEVEL 唔好咁認真 我唔係讀緊PhD
求其present左就算

Grad school 唔係淨係睇gpa喳咩
一直以為老細通常大過grad school
除非人數滿左? quota 都用埋>